Emma bleef ook in een staat van ergernis; maar er was meer onduidelijkheid in de oorzaken van haar, dan in de zijne.
Ze deed het niet altijd voel zo absoluut tevreden met zichzelf, zo volledig overtuigd dat haar meningen klopten en haar tegenstander had ongelijk, Mr Knightley.
Hij liep weg in een vollediger zelfbevestiging dan hij voor haar verliet.
Ze was echter niet zo materieel neergeworpen, maar dat een beetje tijd en de terugkeer van Harriet waren zeer adequate herstellende middelen.
Harriet blijft zo lang begon ze haar ongemakkelijk te maken.
De mogelijkheid van de jongeman komt die ochtend naar mevrouw Goddard en ontmoet Harriet en pleiten voor zijn eigen zaak, gaf alarmerende ideeën.
De angst van zo'n mislukking werd tenslotte het opvallende onbehagen; en wanneer Harriet verscheen, en in zeer goede moed en zonder enige zo'n reden om te geven voor haar lange afwezigheid, voelde ze een voldoening die vestigde haar met haar eigen geest, en overtuigde haar, die Mr. Knightley denkt of zegt wat hij wil, ze heeft niets gedaan van welke vrouw gevoelens van vriendschap en vrouw zouden niet rechtvaardigen.
Hij had haar een beetje bang gemaakt voor meneer Elton; maar toen ze overwoog dat meneer Knightley hem niet had kunnen observeren zoals ze had gedaan, geen van beide met de interesse, noch (zij moet het zichzelf kunnen vertellen, ondanks De pretenties van de heer Knightley) met de vaardigheid van een dergelijke waarnemer hierop een vraag als zichzelf, dat hij het haastig en in woede had gesproken, zij was in staat om te geloven dat hij liever had gezegd wat hij wrokkig wenste om waar te zijn, dan waar hij iets van wist.
Hij kan het zeker hebben hoorde meneer Elton met meer onverschilligheid spreken dan ze ooit had gedaan, en De heer Elton is misschien niet van een onvoorzichtige, onachtzame instelling geld doet ertoe; hij kan natuurlijk nogal oplettend zijn dan anders naar hen; maar toen hield Mr. Knightley geen rekening met de invloed van een sterke passie in oorlog met alle betrokken motieven.
M Knightley zag zo'n passie niet en dacht er natuurlijk niets van bijwerkingen; maar ze zag er te veel van om twijfel te hebben over het overwinnen ervan aarzelingen die een redelijke voorzichtigheid aanvankelijk zou kunnen suggereren; en meer dan een redelijke mate van voorzichtigheid, wist ze heel zeker behoorde niet tot de heer Elton.
